'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sauer, Sebastian <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 31 de juliol de 2015
.\"    Manual: Manual d'usuari del kf5kross
.\"    Source: Frameworks del KDE Frameworks 5.13
.\"  Language: Catalan
.\"
.TH "\FBKF5KROSS\FR" "1" "31 de juliol de 2015" "Frameworks del KDE Frameworks" "Manual d'usuari del kf5kross"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOM"
kf5kross \- Aplicació del KDE per executar scripts del Kross\&.

.SH "SINOPSIS"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [fitxer\&.\&.\&.] 


.SH "DESCRIPCIÓ"


.PP
El
\fBkf5kross\fR
executa scripts del Kross escrits en Javascript, Python, Ruby, Java i Falcon pel
KDE\&.
.PP
Aquesta eina de línia d\*(Aqordres és utilitzada per qualsevol script sense IGU, p\&. ex\&. el Sheets del Calligra en té algun\&.


.SH "OPCIONS"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Mostra ajuda quant a les opcions\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra informació sobre la versió\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostra informació sobre l\*(Aqautor\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostra informació sobre la llicència\&.

.RE
.PP
\fBfitxer\fR\&.\&.\&.
.RS 4



Els fitxers amb els scripts a executar\&.

.RE




.SH "ÚS"

.PP
\fBkf5kross\fR
\fIfitxer\fR
executa l\*(Aqscript al
\fIfitxer\fR
després de carregar el connector de l\*(Aqintèrpret per al llenguatge de l\*(Aqscript (detectat a partir del sufix en el nom del fitxer)\&.
.PP
Per a interpretar altres llenguatges al Javascript del
KDE, haureu d\*(Aqinstal\(mdlar
\fIkdebindings\fR\&.




.SH "VEGEU TAMBÉ"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Cerqueu a
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR
per a més informació i guies d\*(Aqaprenentatge\&.


.SH "ERRORS"

.PP
Si us plau, useu el
\m[blue]\fBseguidor d\*(Aqerrors del KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
(escriviu\-hi en anglès) per a informar\-ne\&.


.SH "AUTOR"
.PP
\fBSauer, Sebastian\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "NOTES"
.IP " 1." 4
seguidor d'errors del KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
